開心速遞（192）祈求博香早日回家 | 不要賓穎主題曲

我地等緊你兩個返嚟㗎

故事線集數list

上個post 1001 有句講得好啱
想像唔到開心速遞完會點

希望真係早日回家 唔好再欺騙我感情

古裝版 再戰XD

望到張相心都痛埋

博香都ig回應左，希望快啲返嚟

古裝開心速遞
好有畫面

食物系列想像唔到

輝輝都po左同博士嘅相呀
送送

宜家再睇返先發現輯相佢地互扮對方
第一張扮緊博士眼仔細細
第二張扮緊輝輝髮線高

希望有蓮香

冇Mandy 的大小姐就好似孤伶伶的，冇秦博思的熊家係少左D溫馨的，冇左博香感情線的愛回家係好缺失的，跪求編劇遲些俾番博香我。

大小姐嘅post對上一次出現mandy已經係3個月前坐監嗰集

大小姐孤單作戰
Terry一向唔倒米當幫忙 KC呢期仲出賣佢
講到至愛對於大小姐嚟講最大嘅秘密得博香知
偏偏博香要呢個時間離開 而蓮輝線又開始面臨難題⋯
蓮輝嘅唯一護航都無埋 蓮輝兩個仲可以搵邊個幫手啊喲
本身輝輝同博士好似無乜送雜咁 但星期一嗰集博士幫輝輝

真係好sad
睇得多真係有感情

每晚放工返屋企都睇，睇到好似見屋企人咁
而家個心情有啲似望住屋企人要出國但又唔知幾時返

真係好似睇住個屋企人要走咁

成日d人都話點解仲睇tvb劇唔睇其他美劇日劇，明明人地嘅制作、演技各樣野都好咁多，但講依d嘅人就係唔明晚晚一路咁睇，就算所有野唔係頂級甚至係做得差都好，一路咁睇咗兩年真係會好投入，依樣野真係冇其他劇或電影代替到

緩和吓氣氛先,
有冇人有睇阿東同政峰ig story,
個接龍好好笑

表情撚

媾美麗

+1 真係好似屋企人咁 應該會有一排覺得好空虛

咩料呀 大小姐有乜可能真係俾mandy辭職
個垃圾清都係秘書助理等mandy返黎嫁嘛

開心速遞係每日習慣
就算幾夜返到都要係mytv睇返
之前馬家輯愛回家結局都睇到喊
今次呢輯如果結局 想像唔到幾唔捨得

尋晚根叔同博思最後先勁開心玩陳師奶
今集就要分別,反差太大

最pk係俾Mandy出個鏡同大小姐講聲再見嘅機會都冇...

咁處景劇一集一主題又好難加一場蓮香嘅,
始終今集係講博士同速熊/熊家吖嘛

認真?加個鏡又點會影響個主題,就算Mandy成集傍住博士都好合理...

問題係Mandy 係呢一刻返唔到劇組

如果唔係講佢地一齊先返香港再去英國都得啦

播係1月16
半年後食左速熊咪7月16囉

其實最意外係Mandy連返嚟拍集交代情節都無。依家咁好突然

Mandy 無機會返黎拍一集交待我都預咗
唔識講點解 只可以講覺得鋪得橙不忍島咁大件事離組應該都唔會快返劇組 大台就係咁衰

係無諗過博士都一齊被拉走埋
所以編劇都交待唔到咁多劇情 就咁送走佢地先

出個鏡咁困難?似係寫成咁多過Mandy返唔到劇組喎...

今集劇情有點強行..
林美香要讀書 返香港讀都得
之前個集死都唔肯同博士分開
佢唔會咁捨得大小姐 話走就走
放左出黎都唔見下大小姐
話佢坐個牢 接龍仲要同橙不忍島 合作 要佢洗底 唔可以返黎住
強行要佢飛去英國讀書好過

其實寫mandy重獲自由之後博士同佢去度蜜月得唔得
咁咪可以畀兩個角色暫時離開
而且劇情上唔使交代到兩個都要辭職咁大件事
又無論幾時翻黎都得
不過既然宜家都有定局都係唔好諗咁多
希望佢地可以快啲翻劇組啦

好搞笑但又好心酸

都明白佢地兩個唔可以短時間內返劇組，要寫佢地兩個離開一段長時間，但我都覺得話佢地放無薪假去環遊世界半年渡蜜月好過咁樣話辭職走人 Jessica 果陣大肚生仔都係話公司派佢去英國進修算la.

我要睇博香結婚啊

之前博士求左婚嫁啦

笑死我 佢地好可愛

沈可欣叫janice
入面角色叫rebecca
雖然get到 但都load左陣

係wor, 自膠

係囉。讀法律可以同00喺hkiu讀㗎嘛！

好立體好似果啲時光隧道

博香

認真呀,
咁今集叫秦博思的接班人吖嘛,
淨係加一場都已經怪,
何況你話加個鏡
反而如果今集係講mandy同博士走嘅話加又合理,
但咁分開兩邊塞落一集又趕,
何況根本冇人知mandy個情況拍唔拍到一集

老實講好似大小姐平時客串咁,用十零秒出個鏡講聲再見已經得啦,咁成件事會合理D...
(睇個款都唔係臨時安排返唔到嚟,應該一早就知冇得返)

唔係大小姐出唔出十幾秒嘅問題,
而係寫唔寫蓮香嘅問題.
唔係話唔想睇蓮香,
但今集講博士同熊家之間嘅情,
插十幾秒蓮香落去又寫得唔夠深嘅話會好奇怪,
一係就直接成集講蓮香根博雙線主僕(親)情

TVB 制度問題
一個離開了劇組
既人 唔會突然可以拍一集
除非你好似古巨基呢d特殊人物
呢d野劇組都無權話事

其實蓮香兩個尋晚都可以唔出場
只要尋晚一開頭博士唔係話mandy辭職 而係請大假都無咁奇怪
之前由講Mandy 要幫大小姐頂罪坐監到大小姐想盡辦法救佢 到後來大小姐對人不對事 都反映蓮香之間個種感情絕對唔會差過博根個14年
你話大小姐可以完全無嘢咁俾mandy辭職我真係接受唔到
不過都明白mandy可能係真係就唔到時間返嚟拍嘅

我估之後會有一集
用對白講大小姐啱啱去完英國探Mandy
當係交代咗

件事最大問題點解要用咁傷感方法離開呢？
你話Mandy坐三個月監我作為觀眾可以等，一野就話佢辭職等於將我希望抹殺曬 連等既機會都冇，博士唔洗係個邊搵定工好似長住咁， 有需要根叔一定放佢假， Mandy 個藉口實在太牽強，藉口有好多架 用停薪留職公司俾錢去外國進修 得唔得呢？ 無知問句佢坐過監 會唔會係一啲國家攞唔到 律師牌

現在博香無左，工水長期處於唔穩定狀態 都唔知拍唔拍成拖，輝蓮仲要有機會散， 故事既開心位快樂感覺只係一時三刻， 但係每次 虐待一對情侶 作為觀眾咁睇 我成個禮拜都散唔到嗰種分手感覺，叫觀眾點樣睇一套咁悲情既愛回家

我覺得又唔駛咁悲觀嘅,
辭職唔代表冇機會番嚟,
同埋如果唔係話博士辭職嘅話最尾嗰幕冇咁大感染力.
至於另外兩pair咁受歡迎,
加上處景劇都係happy ending,
除非又係演員要離組,
如果唔係我搵唔到理由會寫散佢哋,
不過中間就實有波折㗎喇

只要佢兩個拍完《致所有愛過的人》
而暫時無監製搵佢哋拍其他劇
就有機會返嚟
龔燁係成功例子

但都要等成百集

JAN係咪真係拍致所有愛過的人都成疑

我咁講係因為之前睇個卡士名單都有朱智賢份，後來個卡士開始明朗化之後又突然間冇左佢個名，而家仲未有任何跡像JAN有戲份只係標明佢係醫生所以一切都仲成疑

可能又係得幾集貨仔果D卦,其實之前都有咁出去拍啦...

橫掂都係亂咁寫,就算得Mandy一個返嚟都冇問題啦

亂咁寫乜嘢?

算啦 mandy 用mytv super 個盒
都可以搵到英國間學校收佢
interview 都唔駛

之前Mandy坐監係因為要拍新法政
依家博士走係因為要拍致愛過
就算當謝芷倫無拍致愛過或者只係好少戲份
但劇情上要留Mandy、走博士
係好難解釋
如果話佢兩個嘈交分手
博士遠走他方
肯定畀觀眾寄刀片寄到塞爆Office
你畀我係監製
我都寧願兩個一齊消失
至少佢哋嚮劇情上仲係一齊緊
我估劇組都未知點處理博香線
又知條線受歡迎
唔想完全Cut死晒
依家係用進可攻、退可守嘅方式處理

其實唔會話博香出現就要一齊出現
Mandy大可以拍大房/威龍五女
同博士之間嘅交流可以用口頭交代
宜家感覺係三個月前話等三個月 結果呢⋯

個編劇就係要話俾大家知,Mandy同大小姐之前係就係經歷咗好多,一個幫佢頂咗個橙去坐監,一個為咗救佢唔理大龍生嘅反對,幾鬼咁有情有義...所以放咗監走去英國讀書都好合理...

今晚劇情有大小姐，應該會有一兩句對白再交待大小姐點解咁順攤俾mandy走

都未必啦
話曬今晚係terry主線

大小姐ig story精選仲有蓮香嘅走廊王

咪係,Terry個主線喎,加咗會好奇怪㗎嘛...照咁嘅logic咁幾時先加得?唔怪得知要用口講啦...

跪求博香盡快回家

噚晚睇完到呢一刻都仲係好失落
明明博香喺愛回家好多場口都有需要出現
熊家,速熊,接龍,蓮輝之外仲可以獨立成線
日日睇佢哋其實真係有感情
Mandy有時少少哋過場代大小姐宣下旨
博士喺熊家又已經好似仔咁連探八姨婆都有佢份
呢啲日積月累嘅感情就咁抽走好可惜
而且咁走法真係好冷漠

無左博香已經絛哂動力睇了

無左博香已經無哂動力睇了

等咗咁耐，起碼都拍一集俾我地吊下癮先走

你串緊我?
講番正題先,
如果大小姐口頭交代我覺得ok,
起碼只係一兩句唔會兩頭唔到岸,
加上今集大小姐真係有需要出場

鍾意睇Mandy嘅又點會理加埋同大小姐講再見係奇怪同唔合理，反而冇加先覺得係奇怪同唔合理...
係串都串咗劇組先...

仆街佢地拍劇咋

由寫Mandy坐監已經好唔合理啦
呢件事咪就係反應到有限制下劇組幾咁難做, 劇集質素冇咁好囉

有新劇拍點會係得罪高層

如果安排唔到Mandy出鏡，其實寫Mandy停薪留職就得，唔使去到辭職，咁樣大小姐放人去讀書都合理，如果唔係好難想像大小姐由得Mandy辭職

可能想加強渲染博士要離開未知歸期啦，但就犧牲咗當初橙不忍島同大小姐秘書嗰幾集所鋪嘅主僕情，好可惜

不過無論係坐監又好，讀書又好，只要未死，就算去到幾遠，有心寫個角色回歸，當初離開嘅理由都唔係理由

無心寫嘅，就算好似欣欣咁不過係轉工，仲有個男朋友喺威龍做，離開之後連分手都變得無聲無息

咪係,寫Mandy幫大小姐睇住哈爾濱個project先,博士返上去發展唔得嘅,咁樣寫Mandy幾時返都得啦,睇個款而家焗住要等埋博士拍正劇(希望唔使啦)

宜家講到mandy辭職 翻返嚟都唔知仲會唔會做返大小姐秘書

咁欣欣個case又唔同, 起碼佢走嗰集佢係做主角, 交代得清清楚楚
而家情況係佢先寫Mandy坐監3個月,好啦大家終於等到, 滿心歡喜睇Mandy放監啦, 點知話佢直飛英國讀書, 連出個鏡交代下都冇
咁咪好似欺騙觀眾, 搞到大家失望囉
我日日留意佢地IG, 見到Jan姐遲遲到未入返開心速遞劇組, 都心知不妙打定輸數, 但都仍心存一絲希望, 可能佢地拍左唔俾我地知呢
而事實就係教訓你唔好FF咁多

你摩擦力好強
有時唔係想講到咁負面, 人係要有希望
但係好多客觀事實就係話你聽"完了吧, 如無意外"

唉屌我真係唔想見到博香去到大結局先出現咁老土

大結局有得出鏡已經好好...話唔定又係用口講咁pk

咁fans見唔到出鏡一定好失望

好奇想知演員一般幾耐之前接劇本，三個月前知道博士接咗另一套劇要離開未

劇本嚟講，如果明知三個月後博士都會離開，兩個都唔會出現，咁橙不忍島同今集嘅處理的確好差，根本無必要搞場大龍鳳要Mandy去坐監，用兩集寫兩個一齊暫別仲好

本身Mandy除咗博香線喺公司線都好大發揮，但最慘橙不忍島連婚都求埋，好難有咩理由要博士留低未婚妻喺香港走咗去，只可以講橙不忍島個頭開錯咗

當年尹德如結局都有蒲頭

當初呀工都可以返嚟，我信博香一樣都得，只要開心速遞繼續添食，總有機會返嚟嘅

其實橙不忍島兩集拍得幾好
差就差在確確實實講mandy剩係坐三個月
仲要呢三個月mandy嘅title 都無未俾人取代
好啦 觀眾等你三個月
點知三個月後你俾個咁嘅結局我地

今集抹煞咗橙不忍島嘅故事，當初轟轟烈烈，依家輕描淡寫再離開一次，不如當初寫兩個一齊暫別仲好

睇返新劇Jan姐應該無阿東咁重戲份，今集處理手法好似為咗博士個角色犧牲Mandy同Mandy其他線

紅字agger

都好明顯啦,新劇似係連造型都未有tim,有份救番套劇,連鏡都冇得出咁走,劇組一句就咁,用完即棄

而家睇落其實似係當初劇組真係諗住mandy 去完三個月會返，所以先至寫左佢去坐監。
但係中間可能發生左狀況，例如上頭幫博士接左新劇，之後檔期又對唔到。咁無理由到時突然mandy返左黎跟住博士又要消失。
所以就索性兩個都寫走埋，要回歸就一起回歸咁。

呢樣要到時睇下Mandy實際戲份多少先可以再講 就算出去拍劇都唔可以話一定無得罪人
好似八時咁，阿七表現唔差但無得過渡新處境 之後有得拍其他劇都係做二打六閒角居多 有人會覺得呢種係得罪高層 劇會比啲你拍 但唔駛諗有位爬上黎
唯有希望Mandy唔會係呢種情形啦

好多位反駁位
買左層樓 又要2邊飛 又要買通班人探監
mandy d身家投資去晒投間屋
邊有咁多錢去讀書
mandy 父母話去英國陪佢就佢到
mandy 坐監都可以申請到去英國讀書 靠個睇電視個盒
坐完監 第一時間唔係回家 竟然係想去讀書 仲要去英國讀
最重要 大小姐竟然肯放mandy 走
我明白整集重點是博士的離開
不代表你可以破壞了林美香和大小姐建立了10年的主僕情

Mandy一坐監就冇答過幾時返,似係一早就知冇得返...

其實無話一定要博香一齊存在
博士一個大可以拍熊家/速熊
Mandy明明除咗博香線 好多條線都有佢份

阿東係親生仔，冇理由當初Mandy坐監坐三個月都要陪佢三個月架嘛，咁樣咪搞到阿東冇工開，個陣又未接致所愛過
如果個陣同Jan姐一齊消失三個月咪真係無所事事三個月冇野撈囉
到12月即係準備拍Mandy岩岩夠三個月放監個陣係時侯去個旅行，再準備拍套新劇，所以劇組咪要咪應呢個情況安排博士暫離，Mandy咪要因為咁比佢抹煞回劇組既機會囉
係親生仔先可以咁樣彈出彈入架渣

見你本身唔buy但又用番我話加咗好奇怪嗰句,
所以覺得你串緊我啫

同埋之前都有人講tvb條例話暫時離組就連一場都唔拍得,
串劇組都冇用,
你估有得揀佢哋好想俾觀眾鬧?

咁都寫得出,你估劇組真係會怕俾觀眾鬧?

我覺得可以怪編劇寫得個劇情唔太好
有好多反駁位

但唔好全部都怪劇組 有好多野都身不由已
有時候冇辦法就冇辦法 怪大台啲安排就係咁衰

之前都有人話博士懶低Mandy 係橙不忍島三個月
尋日劇情講佢其實兩邊飛
都係咁樣 冇辦法寫哂出黎

如果佢哋唔care嘅話唔會上嚟睇意見,
唔會試新嘢,
唔會爭取多啲budget,
集集炒冷飯瘋狂老土誤會抄番馬家溫馨嘢hea寫就交貨準時收工就ok.

咪係囉！當年壯如又係一大遺憾！

算啦 只有1-2日
畀大家鳩叫下
遲d再提 好掛住博香
就話我地好煩膠架啦

之前有上過嚟睇完意見一早都應該知大家有幾在意Mandy啦,最後咪又係咁寫...

博香成功除咗演員唔通劇組無份出力？
編劇咪又係同演員一樣打份牛工

唔可以怪曬劇組啦其實 劇組有時有啲嘢係無話事權

放心,明白嘅,之前寫得好都會讚嘅

同佢地D創作冇乜衝突,應該唔會care喎

所以咪就係話佢哋好多時都身不由己,
我知依個唔係擋箭牌,
但起碼唔好全部嘢都入哂佢哋數

Rebecca都不過係口頭交代去咗英國進修，如果編劇唔重視Mandy，當初都唔會用兩集去交代Mandy離開

如果話劇情有問題，投訴大小姐無可能畀Mandy辭職，投訴大小姐見到Mandy走都無兩句交代，編劇係有責任

但要話編劇過橋抽板唔畀Mandy回歸或者出鏡，我真係唔認為編劇對於演員檔期有咩say

其實只要將個解釋由辭職變做停薪留職/放假
咁樣可以令蓮香/mandy同套劇繼續有個連繫，而唔係好似直接斷咗咁
我諗大家嘅接受程度應該會高啲？

至於冇交代大小姐見到mandy走，如果mandy係冇時間返嚟拍嗰少少嘅話其實真係比較難處理，如果係喺琴日嗰集加大小姐嘅獨腳戲就會好怪

其實蓮香尋日唔出現大家都可以理解
話曬尋日係博士同熊家嘅主線
而mandy又真係可能就唔到期返嚟拍一戲幾分鐘嘅戲份
但辭職呢個真係接受唔到
可能之後劇情大小姐會輕輕交代嘅 希望會啦

開波

全首

仲有博士嘅片頭

博士

屌 又全首

Ma姐

Terry起革命

春雞

沒有秦博思的第一天

Ma ma mia

內心獨白

Ma姐不知幾想

冇拉褲鏈

terry

Terry

個部門仲唔係尋寶圖？

IT部

寫自己部門

terry個樣好自豪

出面啲廣告終於換

Maggie 姐好靚

聽日就過身.......加坡出trip

咁你自己做啦

雖然好想講 但會拖埋水水落水

It狗

IR部

Terry著紫色西裝

鐵面陳

水水有大小姐撐腰，唔使驚啦

個個都驚咗terry

小娟

個個都怕咗terry

個個部門都

反了 反了 六四

個個輪住嚟

Helen真係清泉

佳叔都要

佳叔最多請你食鳳瓜

terry冇人要

清潔部

寫清潔部

群姐

Terry好慘

搞清潔部

佢又真係襯到

helen連proposal都唔使做就可以阻止到terry

群姐係咪清潔部主管

心理需要

Isabella

terry做醒既角色可能都係依家咁

廁所正

群姐好好人

isabella terry線

得佢一個

群姐心情咁好 又收咗人錢啊?

好鍾意隻紫，好好睇呀

群姐好細心

溝咁多野

學是學非

群姐咁講究

群姐威龍是非精

群姐尾到

好pro

痴線溝到咁
機都識整

原來啲皂液係咁裝

Isabella可唔可以做我工人姐姐

群姐係咪收到風驚terry搞佢哋清潔部？

個廁格cls

個洗手間會唔會係咁

誇張到

Isabella做半個電工

連電器都識整

群姐咁勁

真係咁勁做乜仲喺到做

做清潔都識咁多嘢

Isabella 真係接龍最強人物

群姐教學

terry幾時叫isabella做佢媽咪

廁所都識整

群姐好勁呀

仲整埋廁所

群姐扮野

廣告咁

好心唔好搞群姐啦

群姐挑戰mandy36個部門嘅地位

之前terry係洗手間食飯
群姐就問佢有冇病

諗起以前小學ETV 群姐教學

食飯時間播啲咁既野

愛回家好有愛

又關懷低層工作人士

icy

半個鐘食飯

二太三太笑得咁明顯

群姐好有walking dead Carol feel

見到大小姐就諗起Mandy

其實係要

幾時整個南亞角色入去

呢場戲都要call齊龍家

大小姐新衫

二太三太fd咗咁多

睇到有d傷心，社會上既清潔員工待遇真係好差 ......

痴線 咁都記得

人哋當笑話

三太

仲要打kc塊面

因為有共同恥笑對象

我細細個就睇群姐做教育電視

關注低下階層

清潔工最值得尊重

洗唔洗咁嬲

嗰兩個呀太好煩

廁所食飯

terry講得好啱

二太三太啲笑聲識傳染

摸下自己有冇

媽咪做過清潔，外判真係好仆街

咁你摸下你自己有無

Terry企硬威比老豆睇

但現實係真

清潔工比人欺壓緊

都on9

三太:

仲要叫鐵面

摸下有冇屎忽

諗起之前外判清潔工罷工真係
唉

合約員工啲福利真係

大龍生其實幾仆街
不食人間煙花

terry 最後應該fight 到一兩項

即刻對威仔失望左

terry係真心關心威龍啲員工 結果俾人當係笑話咁笑

好笑

睇到想笑又唔想笑咁

Terry 天真但其實真係好好心地

威仔不嬲咁 有咩好失望

人善被人欺

大部份香港老細都係咁

屌

大龍生負評？

上年農曆新年提早要人開工

開始有食屎狗全部負皮

唉

Terry今次好型
越黎越係龍家有返角色地位
威龍家庭又好睇咗

但係Mandy呢

好sad

but true

原來群姐同我一樣十項全能

Mandy唔做啦

好慘 今朝先講完大房得返大小姐一個孤軍作戰
Terry唔倒米當幫忙 呢頭terry就倒米
Btw 大小姐新衫好靚啊
三太啲笑聲都好正

二三太啲笑聲好治癒

難得terry有錢仔都關心基層員工又無架子。

Sitcom 都咁有良心
愛回家真係好正

邊個咁無聊逐個比負皮

現實清潔工既待遇真係好差 街邊嗰d仲慘...
雖然職位細細但社會冇咗哩班人係唔得

terry真係大雄黎

開心速遞係良心節目 為社會低發聲

對員工好嘅老闆，好難得

香港好多唔正常野, 日日見, 反而變左好似"合理"
荒謬城市

100個有1個都執到

你上次整到我個頭......
仲叫十項全能

Terry真係清泉黎

同大陸喱做野(一齊做既意思)
係冇正常兩個字

博存在感 你越提佢就越開心

我係專業嘅髮型師，垃圾清都係搵我set頭

運用開始多人睇既優勢發揮影響力

以Terry個出身，可以咁真係好難得

Max成日著綠色

終於見到群姐啲同事

終於有第二個清潔工人出現

3個一齊係度食

好核突呀

喺廁所食飯

Peter哥

Terpe

terry會唔會由低吸納各個部門最後做大佬

peter喺度痾屎

第3

Pupu mummum

咁梗係唔係話編劇過橋抽板啦...

一聽到Jesus仲以為係王國

群姐係唔係清潔部主管

真係喺廁所食飯

好串

叫陳師奶熊樹仁嚟食哂啲屎咪得囉

💩

Terryd想屌9 PETER

清潔都係人。。。

peter當terry無到

委屈

Peter
Mummum poo poo
媽啊 我好亂

茵b對腳

anita

Anita隻屌西腳

條腿

其實啊水個樣可唔可以唔好咁造作

anita 短裙仔

淫腳

罷工

ANITA條腿

音樂噴泉

愛回家最叻創造核突場面

百毒神君

但其他人唔會當係人

伸利it狗身同感...

anita腿

大家係咪要開始知道清潔嘅重要性？

英進我屌你老母

@Kfccoffee

叔公都頂唔順應該真係好難頂

我做左咁耐接龍集團先知道清潔部有咁多人

白滑

接龍潘金蓮

咁多人既

好想伸個頭入去奶

工業革命

叫佢小娟

屌，睇唔起基層真係好撚賤

小娟呀

迷你龍

第一次見齊清潔部

叫人個名，小娟

豬頭洋

腳呀

扮見客

點解叫迷你龍

工業即閃

J 死

西門狗啲戲屎到

jenny成身綠色

細龍太套綠色好靚

Jenny好似靚咗

Jenny又會成身綠色

咩咩正左

姊妹反目成仇

因為個腦同安仔一樣咁迷你

見過歐陽波比

成身綠色

一場姊妹

大小姐唔好鬧郡姐

大小姐呢個樣同套衫好正

歐陽波比

並肩作戰！

群姐好正氣

睇到想喊

Terry真係好善良

清潔也是人

你們不是神

大房二房三房根本就係1984三國，一時結盟一時打仗

蓮群感情破裂

群姐出手

Anita 隻脾

丘陵山莊老闆

太離地 現實邊度會有有錢仔咁好心啊

岩岩Isabella眼泛淚光

mary姐公關奇才

判頭咁

睇floor plan

攞個floorplan黎

Floor Plan

救火咁

群姐勁到

Floor plan

圖則都識睇

屌你群姐Floorplan都識睇

floorplan

唔係應該睇schematic咩

痴線... 好pro

floor plan

攞個floorplan嚟

痴撚線

群姐cls

群姐！氣勢！

屌你飛虎隊咁撚樣

屌你老母咁專業

Isabella連floor plan都識睇

群姐好pro

屌你水圖都識睇 CLS

enginer

消防

個婆婆咪大小姐個frd嚟嘅

清潔部最有用

屌拎埋張schematic出黎

笑撚到仆街

好好笑

群女

cls

CLS

真。乜春都識

我睇緊乜野

好勁

笑撚死 啲對白背死群姐

我要制造拉力 牽引水流

sdu咩

有冇咁撚Pro呀

屌你咁撚勁做則師啦成班垃圾

群姐 女神

鐵面陳好可愛

群姐勁撚到

2條女

個2條女

好撚正啲ol

群姐
好型

吐齊蔭條女好撚正咁喎

廁所條黑絲妹

短裙仔OL

黑絲囡囡

屌 群姐指揮力成個警司級咁

屌，好L pro，好正

D OL 腳腳

群姐hard carry！

Captain 群姐

好L型啊

想屌

群姐好叻女

睇死最後幫阿婆上咗新聞 大龍生出嚟攞彩

fxxk睇唔到

屌你
威龍八奇

群姐

群姐好型

個bgm好澎湃

群姐好堅

朱古力

好熱血

群姐值得收咁多人錢做嘢

痴線

圖呢

啲bgm好撚型

消防群姐

屌摩斯密碼

on.9

連code都識

摩斯密碼

咩料

咁溝通

cls 摩斯密碼

清潔部好勁

摩斯密碼都識

Cls

屌那星群姐有咩係唔識

屌正到痴線！

吹撚到呢

佢咪窮到窿大作戰個紙皮阿婆

齋聽以為去打仗

依啲真係全能到仆街

其實唔難

職業特工隊

Morse code 溝通

特務群姐

摩斯密碼 溝通

連摩斯密碼都識，群姐打仗都得啦

今集真係笑到仆街

臥虎藏龍

群姐全能到仆街

佢真正身份究竟係咩

好似有個煲湯學位

齊陰

ma姐

群姐勁過mandy
不如群姐去做大小姐秘書助理啦

啲slogan

老屈大龍生

terry終於令威仔有面啦

好似死左人咁

擺佢上台

Respect

頂你地

我連清潔都不如

屌米機

+$2人工

齊陰女條裙短到

食撚左尋寶圖張檯

屌你睇到即刻想入黎睇下d留言講咩

擺大龍生上枱

次次一擺大陳出嚟就搞得掂大龍生

佳叔

Mama mia

希望真係keep到咁好

大陳係咒語

要求提高後生女臨記薪酬

話小蓮做林則徐個個

尋寶圖廢過清潔工

peter 又柒

搞

嘩咁多清潔工嘅 平時淨係見到群姐一個

痴撚線點解有衫換個banner又唔同埋

手錶都跌到

唔沖廁咪得

抵L死

ma姐真名叫咩

淫撚到

今集笑到仆街

群姐啲分身黎

Terry開始識串人

隱藏英雄

點解叫佢小娟

愛回家都算有良心，做一集叫大眾關懷下 d 地下階層，唔係搞笑就算

平時都唔見咁多清潔女工

啋你都傻

有飯食個個走曬出黎

咁清潔真係有做野

臨記也是人

第二日黎架啦應該

全名陳小娟

真名

佢冇講大話

何綺雲

可能個個都有收錢做嘢

第一次睇套野

痴撚線

因為佢真係叫小娟

佢老竇改俾佢

佢個名叫陳小娟 好似係

鐵面陳全名係陳小娟

黑絲妹叫咩名

突然間清潔部多咗咁多人

陰謀

張軍

鄭子誠

有陰謀

蕭國華今日有良心又高質

電視機rip

守雲開

音樂情人

陰謀誠

音樂情人返黎

音樂情人？

玉莖重生

鐵面陳個名叫 陳小娟

一定有陰謀

短裙仔

屌 音樂情人

音樂情人又番黎

連大家姐都驚

好好睇 食完飯笑餐飽

群姐上位了
Btw 群姐我想請你做我屋企個工人姐姐

返黎啦

又有誠哥

咁你要睇多幾集喇

根叔 你地好吵呀

正 聽日

音樂情人一出幾十個cm

睇floor plan笑到仆街

以前愛回家有無音樂情人份

terry接龍/金城安篇 實無死

鄭子誠之前有無出過場

仲要唔會因為係用弱勢社群做主題就搞到好悶，依然有笑位，真係保持到水準，好高質！

依套已經出過一次

之前有兩集窮到燶大作戰

今集拍黎幫清潔工

但係果幅明明係水喉schem黎

Icy

希望音樂情人會令阿叔條線有啲起息啦

幾時到it打雜部

蕭國華今日高質到
大家唔好再屌佢啦 最少等到下星期先再屌

群姐上神枱

唔得啦

我個人成日想打飛機，所以盡量都唔睇電視，一睇到刺激性畫面就想打

頭先長腳蟹個同事對腳正能到今晚要打

之前咪有

清潔部勁過尋寶圖班友多多聲

今日好多新朋友

尋寶圖大部份工作呀水做晒

歐陽波比邊集出過場見Isabella

飲尿啦你

我估陰謀之後入速熊做

杜大偉個鼻係咪整過
定化妝化到咁

382 我舅母係群姐？！
不過係紙牌嚟啫

條女乜名

係大小姐房門嗰次 ?
雖然係紙牌

Terry 多謝你呀~ 多謝你幫我地爭取班清潔工福利！

紙牌

419集

我個部門冇人識做野

真係唔好意思啦，我要幫威龍清潔，未必得閒。

我屋企有好多歐陽波比嘅珍藏喎

次次見到一啲連大家姐都驚嘅嘢就想笑，唔知佢會唔會又死撐扮鎮定呢

好期待廢老俾人掟爛咗部電視個肉痛樣

痴線 群姐好專業 睇緊個陣O晒嘴
大龍生又係聽到大陳個名 即刻乜都唔理 淨係想威過大陳

群姐可唔可以煲湯畀我飲，你煲嘅湯係愛回家少數可以放得落口嘅嘢食

我Isabella 願意為你服務。

多謝欣賞，下次一齊喺廁所飲！

上次安仔搞到俾人爆格冇咗部電視，今次又俾張軍掟爛部電視，真係買電視都買到窮

希望廢老唔會屈水水佢哋夾錢啦

Ma姐好撚正

廢老表示照舊家用扣返

希望大家姐捱義氣比晒

有冇人有cap到威龍潘金蓮條腿

對腳好正, 好想奶

依廢老慳電嗰集扱紅豬印仔嘅邏輯:

人係熊樹仁帶返嚟嘅，所以應該係佢俾

條裙再扯高少少就

拉起就入

集集都有呢幕咁滯

呢個應該係佢喺套劇入面(對部分觀眾嚟講)嘅最大作用

個雞樣好正

愛回家真心三線劇最好睇

呢排 830 930 都好唔掂，遲啲830又播啲死唔斷氣嘅大陸劇趕客

乜又有大陸劇
痴線而家已經上下晝都播大陸劇
一日三套早午晚都播大陸劇想點

啱啱見到播六合彩結果就諗起輝輝

陰謀誠好正

又一個痴線佬回歸開心速遞

而家播緊嗰啲雖然唔會追但係得閒都會睇下， 大陸劇真係可以直接熄電視/轉台，慳返一個鐘

以前細個嗰陣下晝6點都會有半個鐘重播劇， 播嚟播去都係西遊記、青出於藍、肥田囍事嗰啲，不過次次播親都會追嚟睇

救下熊樹仁條線都好
佢地2個痴線佬可以好癲

如果連熊樹仁條線都救到，咁應該係連最後一條悶線都救埋？

阿龔同咩咩幾襯 不如唔好同牙水同咩咩啦 咩咩又可愛咁多

楊洋到底邊忽可愛

個人冇料扮四條，又成日孭鑊要人幫佢執手尾
份人又小器，升咗職就唔識人

牙公同潘金連親d

仲有終極大佬尋寶圖呀
定係已經WFC

二三太魔性笑聲

呀清就真係可愛啦

蓮群結黨仲有無機會繼續落去

尋寶圖真係終極大佬，之前救咗幾次都唔得

如果真係想救佢哋可能要諗下新方向，例如拆散佢哋去唔同組合，可以係同接龍入面其他唔同嘅部門，甚至係熊家/大學嘅人，最好係搵一啲受歡迎嘅角色(好似terry咁)帶返起佢哋

不過編劇好似冇乜意欲再諗點樣救佢哋，而家好似幾個月都唔講一次

應該有嘅

大小姐除咗係因為驚terry又再激嬲大龍生之外， 我諗佢都關心群姐嘅，驚佢因為咁冇咗份工先咁同佢講啫

咁講
呢個世界無乜人會鍾意伸隻手入蜜蜂竇既

如果電視播緊鄭子誠一定好正

咁又未至於蜜蜂竇嘅

雖然歸縮明個朵已經臭咗，但係英進同anita都應該仲有得救，可以試下寫多小小以佢哋做主角嘅集數試下水溫，之前得嗰一兩集咁少好難會即刻變到受歡迎，或者可以試下寫一排真係唔得先至算

換監製之前留落黎既怪胎 一開始已經係個死胡同
入面除左水水之外個個都九唔搭八又唔討好 可以點救 (DAVID同ANITA都係其他線先好睇)
除非成個尋寶圖解散 或者水水要調去一個新部門 FF例如楊洋同水水調部門

水水返去市場部

如果楊洋真係調去尋寶圖嘅話，應該成個尋寶圖都摺得咁濟

以後尋寶圖應該會變左接龍既幽靈部門

咁尋寶圖本來就係成班失意人士組成，角色設定唔討好

有聲嘅
好應景
到時尋寶圖摺得嫁啦

佢地個設定一係無聊8掛，一係怨婦，一係貪錢／度縮，但比人ge印象又唔夠其他角色突出。無人係好似安仔Terry咁搞笑派膠，又或者好似細力咁專做其他仆街野搵人笨。佢地成班人最多時間都係圍埋一人一句講是非，但又唔會好似Andy, Peter ，Ivan 呢d花生友咁既簡單又誇張咁比反應，所以佢地係尋寶圖基本上同一般路人甲無咩分別

考慮合併

真係次次都一人一句就完左
但又唔係咩令人深刻嘅說話

到時尋寶圖戲份可能會仲少過依家但係又死唔去吊住條命咁

始終要俾輝輝、阿叔、david喺自己主線以外都有啲戲份，仲有其他人如果冇咗尋寶圖戲份會仲少過ivan、peter，分分鐘會好似欣欣咁俾人踢走埋

好正

無論係市場部，人事部，法律部，行政部，IT 部，保安部，財務部，清潔部，總之任何一個部門都好睇過尋寶圖

其實角色設定唔討好都有得救

當初大小姐同jenny角色性格其實都麻麻，根叔、安仔嘅角色性格又係唔討好，但係而家都好受歡迎

其實尋寶圖班人嘅角色性格都未算寫到好深入，要救嘅話都仲有得救下嘅，最緊要夠突出

都唔係戲份少唔少嘅問題
調走水水換廢羊 最做到野嗰個走咗
尋寶圖可以捱到幾耐唔摺
唔係指條線 講緊劇中世界個部門

我諗無論係條線定係劇中世界應該都係僅僅吊住條命咁

其實英進個佛系性格係有得寫，尋寶圖中應該佢同anita最有可能救得返。
至於歸宿明就.....都幾難搞 本身個角色設定太惡頂，又無咩洗白位，之前既主線位直頭有種推佢去死既感覺

同埋佢哋嘅對白突顯唔到人物嘅角色性格

好似熊家咁，佢哋都係一人一句，但係佢哋每個人嘅對白都反映佢哋嘅人物性格，唔可以交換嚟講，好似三姨同大家姐咁，唔同人講同一句嘢背後個意思會完全唔同晒

但係尋寶圖班人講嘅對白通常都突出唔到每個人嘅人物性格，就算交換咗對白嚟講其實出到嚟效果都冇乜大分別

我諗連初戀cafe都應該會好睇過尋寶圖

唔怕生壞命最怕改錯名
龜縮明個名註定乞人憎

記得英進做主線嗰集大家對佢印象都唔錯， 不過係驚佢嘅性格可能會有啲悶，或者可以試下發掘下佢喺尋寶圖以外其他方面嘅嘢

anita 其實算係咁多個入面相對多啲嘢寫嘅一個，可以帶返落jenny度寫佢收錢做二五女，又可以講佢溝terry，再唔係嘅可以拉埋美麗一齊講

要救嘅話可以試下救咗佢哋兩個先，歸縮明就難搞啲，本身已經寫到佢性格咁差，就算有時只係出場講幾句大家都咁憎佢，可能要多啲時間先洗白到，或者可以發掘下佢有咩優點可以令大家鍾意

我屌 個陣期待左alex返黎勁耐
最後得結局出黎一分鐘

好中意Isabella
而家連清潔部都好睇

硬係覺得愛回家遲d會跑出多個女配
可能係jenny 可能係群姐

開心速遞真係良心高汁劇 幫一班清潔工人發聲
好鐘意今集，覺得有窮到燶大作戰個feel，講出社會基層嘅辛酸，但又keep到劇情cls 編劇 good job

btw 群姐真係好撚型

屌terry真係摸

今集Jesus Peter又搶鏡

合併想做死我咩,要對住尋寶圖班人搞到成日勞氣又要幫楊洋孭鑊
我寧願返威龍百貨教女

解要佢地要去男廁食野,唔去女廁

要對住啲尿兜食飯

Terry入唔到女廁喎...

入男廁食飯搏見到歐陽波比

Mytvsuper web 版壞咗
睇唔到呢個星期啲集數嘅

博士與Mandy撤出《開心速遞》引起網民議論，甚至有揣測他們得罪監製。馬貫東接受《明報》電話訪問，他說：「好多謝各大觀眾及網民咁支持博士和Mandy這一對，真的好感恩！丹爺（劉丹）劇中是我契爺，現實中是我一位好尊敬的前輩和導師，同佢一齊拍攝是一件好幸福的事，當時是真情流露，從心感謝佢戲內戲外帶畀我的所有。（有傳得罪監製被踢走？）外界太多不同揣測，唔好意思令大家擔心，其實我只是去拍攝另一套劇集，所以暫時離開，完成新劇拍攝後希望重返《開心速遞》！」

《開心速遞》監製林建祥接受訪問，問馬貫東是否得罪他？他笑說：「大家放心，佢哋會返嚟㗎！這安排最重要是不想辛苦演員，唔好講到白色恐怖咁！」

監製：拍完新劇會歸隊

林建祥稱，這安排是因為馬貫東與謝芷倫要拍其他劇集，離開只是暫時性，待他們完成拍攝，會因應劇情安排他們回歸。監製稱《開心速遞》的演員一向搶手，丹爺、許家傑與歐瑞偉等，也不時被其他劇組借將。今次博士離開外界反應大，因為劇情着墨在他跟根叔的感情，大家也不捨得。問他會否加入新成員？他表示未有計劃，但會考慮安排藝人客串演出一、兩集帶來驚喜。

監制製話博香會返嚟，大家可以放心
btw 監製可唔可以請歐陽波比嚟客串

群姐值得擁有歐陽波比

下星期龍家cls劇情

Terry阿清

我入黎就係搵西面mk妹圖
條裙短到仆街

壯第一次主角？

下星期好多大小姐

呢D公式好難改...唔太密都ok嘅

應該4集
仲要三集暴走

製毒工場諗起蓮香兩個去整假卡

好想睇毒癮同埋醉酒

熊家中獎機率
有工商之力

會唔會有輝輝英雄救美

大小姐好慘 ~ 親情-阿媽死咗~ 爸爸重男輕女~ 舅父又幫唔到手~ 細佬又蠢又成日靠害~ 愛情又要對住個政治婚姻自己唔鍾意嘅人~ 鍾意嗰個又唔可以喺埋一齊仲要去做鴨~ 睇到都心累~~~

做乜咁耐都未有00同TT?

睇番時間應該過多個星期就有,
TT唔知做乜成身血,
好似又係on9SO搞成咁

佢地上個月月中有拍，應該就快出街

如果集集都係CLS劇情 可以集集都笑到我肚痛 我話知佢日日都係用呢條公式

可惜大小姐想事業(家人)、愛情兩邊都能得到
但依家基本上冇乜可能做到
每次想偏向愛情個邊，KC就會提佢話佢哋會被調去哈爾濱釣魚
jacky果邊都未拆掂，輝輝呢邊又有問題
睇到好灰

KC自己努力少少好無

現在連最忠心mandy都冇埋 ， 好彩有垃圾清，唔係會捉我ot

太多CLS 就笑唔出架啦...
CLS唔會有咁多貨
習慣左 就有抗體...

ot唔好咩?賤精肯定會借D意嚟陪你

啊

好慘~ 連最識照顧佢Mandy都走埋~ 又無朋友~ 又無親情~ 同情人都唔可講真心話~ 大小姐咁多咁辛苦其實得到啲咩

群姐可唔可幫下大小姐

我唔稀罕，如果佢有心的話就直接上黎我屋企搵我， 要用ot做藉口根本冇誠意

但係賤精好似日日都要ot咁(最主要係冇個屋企景俾佢),當係就下佢啦

只能做樹窿

我差啲以為係劇照

其實真係驚劇組技窮
開新線唔難, 因為一定有新鮮感, 點樣維繫條線先係最難 (有板你睇, 幾乎條條CP線都有經歷過)
而情況係熊家就一定係要regular做, 一星期至少一至兩集, 套路其實真係差唔多, 有時劇情重複係靠演員carry先好睇
老實講廢老根成日搞19活動我開始覺得悶, 1月1日最高收視嗰集慳啲啦熊家, 我就覺得好麻麻

1月1個集應該真係因為大家都留咗係屋企

希望TT唔好咁快俾SO玩死啦

其實就算講熊家都可以講下唔同嘅組合，好似三姊妹、安善、根仁咁，唔一定次次都要以根叔為主導咁講成家人

屎根

你當愛回家係日本動畫睇就fit哂
如果佢地有日上到太空我都覺得唔出奇

我覺得安善線最好睇，安安長大了，親親我虎媽，負親節，同埋打安仔十幾巴呢幾集佢地d母子戲都好睇+感動。
三姐妹一向比較少野寫，水水3E 性格本身就格格不入，大家姐就一向比全家覺得佢好恐怖 除左係抵制根叔d膠野之外，3姐妹基本上都唔會有咩共同目標／話題。
叔公就更加無野好講，淨係話佢點污漕，同David條線又唔討好。

其實三姊妹之前都寫過
好似謝謝你嗰集係大家姐多謝呀水喺佢唔喺度嗰陣睇住屋企人
又有最重要的人嗰集講3e冇左呀水嘅鼻鼾聲瞓唔到咁
如果編劇想寫應該仲可以發掘下其他方面講嘅

早期仲有集講水水不滿根叔錫3E多d，博士安慰佢，最後水水都幫返3E去搵prof拎返科A。我都覺得姐妹鬥氣ge部分可以再寫得好d。

邊集有打安仔十幾巴？

啱啱做完terry anita 無幾耐
估唔到咁快就有terry 阿清線

人哋OT都係為咗煲劇了解你多啲啫

蓮清線
都好呀 聽落夠young

真係有Terry 清！！！
許願池又成功爭取

其實我幾鍾意睇三姊妹既劇情，可能因為自己都有兄弟姊妹，所以睇得特別有FEEL。
集謝謝你我都LOOP左好幾次，覺得最後好感動。
如果可以講多D佢地三個就好～
次次Focus 根叔做中心既話，久而久之真係會有少少悶。
不過而家暫時都仲ok既，但長遠而言有時將d家庭拆pair 做主線都未嘗唔係一個好選擇。

群姐對波仲正啦 我都好想揸

如果出到一集熊家VS馬家就正

無啦 個個都出晒身
好難有期拍一集

如果做到就真係正

不了

咁丹爺應該做馬虎定廢老根？
唔通失散多年孖生兄弟？

梗係做廢老根
個故事應該話馬虎唔得閒黎 之後馬家班人見到廢老根就話咁似我爸爸既

咪講大家姐唔接受金城武已死果陣，要出走果集

其實大小姐唔駛驚terry個心向咗2房~ 以terry近排靠害大小姐嘅紀錄~ 2房應該好快頂唔順將terry踢番俾大房 ~ 依個世界係得KC同大小姐先會真心忍佢~

好慘

如果安仔打機玩鬼武者會點？

［個主角咁似我爸爸既？］

俾terry過二房其實可以順勢刪除二房
因為佢地一定會忍唔住殺咗terry

可能新舅母Icy會愛屋及烏，好好照顧佢呢

不了

見到馬家就覺得煩膠

terry 根本就係接龍生化武器

威仔咁憎大陳其實一早就應該叫terry去大陳間公司返工

大陳見到terry應該唔會肯請佢

又全首

大陳唔知terry嘅威力就得

火線下的張軍

耶穌咁

關羽來下話

黑衣

做乞兒

香港大把人為咗免費嘢排十幾個鐘喇

快啲打terry

肯定有陰謀

有肚腩

Terry個良心呢

二水檸檬茶

又鉅記

你唔係可以為所慾為咩

屌又鉅記

熊家好鐘意引狼入室

有鄭子誠入來我就諗起真情走火入魔end game

一齊沖涼

成撚日都講鉅記

屌 直接宣傳啦喎

帶返嚟住

又杏仁脆脆

hehe

鉅記特別比多左幾多錢廣告費

鄭子誠
走一男一女 入邊條女

gay 情四射

日日都鉅記，唔好咁on9啦

特別係阿叔

又話人地狗

流浪狗

吓

換左個陰謀誠入黎

義肢

我咩都見到曬

食嘉頓什餅都唔食鉅記

啤啤呢

半年

半年無沖

狗兜嚟

運動場無得沖咩

叫妹豬幫佢沖涼啦

流浪...漢

薄左格都睇到係底褲

又裸體，開心速遞男角好辛苦

八點鐘好多格仔

More spicy and hot

安仔

廢青安

大學生

金城安啲英文

戇鳩安

英文唔識

On9安

外國番黎?

張軍你已經好spicy hot

成日都講
大學咁教你

on9安

大學生水平咁低

安仔D英文

hku<hsu

連個乞衣都笑9安仔

狗糧都要食，好慘

ABC

安仔中文唔得英文都唔得 點入大學架...

大家姐食完未

狗糧好飽肚

唔記得左呢個角色

安仔無論喺咩情況都可以咁on9

又關我地事

姪女任屌